呀媽：吓？唔好搞中銀咁激進啦！

話說我問呀媽 中銀戶口有冇錢

我：
媽：

媽：梗係有啦！做咩？
我：冇呀，而家好多人攞錢出嚟，中銀少咗好多錢。
媽：吓！！唔好搞中銀咁激進啦！
我：激進？？掟磚嗰啲先叫激進

之後用5分鐘同我講唔好搞到民生，會令好多人反對，又話自己係支持我哋但最緊要唔好搞到人，陣間搞到銀行倒閉呀、啲人存款呀，啲人就會反
又話人哋銀行係一個機構，就算中資，佢本身都冇做啲咩搞我哋，唔明點解要搞中銀

無奈

我：
媽：

多謝提醒，已閱

你應該同佢講，中銀好快會倒閉，放錢係匯豐比較安全

中國印銀紙，靠中資銀行喺香港發行人民幣債卷換港幣，再用港幣換美金 陰乾香港經濟
你話我聽中資銀行有無搞我哋

我本身就係想勸佢攞錢
點知佢個重點完全係擺喺「做咩要搞中銀」
而唔係諗如果中銀真係有危機佢要點

你一開始就講錯，過幾日同佢講中銀就快死，佢緊張自己錢自然會轉，再同佢講匯豐安全

應該講其他銀行好好息, 好多人從中銀轉走

嗰啲政治中立人士嘅所謂民意
我係唔會再黎

我都試過但都係失敗。。。唉。。。

無計啦 我全屋企都唔用中資銀行

同佢講，依家200萬人爭住去中銀攞錢，唔快啲去就畀人攞走晒

吓，就算中銀執笠都有50萬保障嘻

你話：你咪理人地先啦
擠提呀再遲d拎
好多人話而家去拎錢拎到100蚊咋
大少少都比人拎曬
你拎咗你果d放去匯豐or其他先啦

渣打

我朋友做HSBC，佢話大陸佬最鍾意去鬼佬把持嘅金融機構開戶口
佢地邊撚會專登落香港開ICBC, 建行、中銀吖

蚛蝈嘢必然劣質！

一早叫雙親換美金擺哂係屋企/買左美股

要老細出糧，佢會唔夠錢買法拉利比個16歲嘅仔做生日禮物
唔好咁激進
返工都為求有嘢做貢獻社會
出糧嗰啲係人地額外比你
下個月開始，個個月貼返百零萬比你老細

唔識解釋咁多
總之依家中銀被搞 佢唔提錢出黎就凍過水 自己諗